以前我讀小學，功課同考試都難過而家好多

而家又話怕TSA又怕多功課乜乜乜
我而以平均一日都差唔多8-10份功課，最多試過17份，末一樣咁做
我以前仲要隔日默書or quiz
以前dictation or quiz拿9成or full mark係正常，唔會特別高興
重點係我都仲有好多時間玩同hea

唔係話針對，而家新一代小學生，大部分都係蝗
蝗家長唔識教，班蝗又好撚蠢又懶(多次同蝗補習)
我唔係話教育制度冇問題，
只係想講而家小學問題比人誇大左

有冇人認同?

利申, 90後 and 有多次同蝗小學生補習

以前你全日制定上下午校

原本上下午，最後2年轉左全日

上午校 十幾樣功課係基本 上堂偷做一半 返歸做一半 四點補完習就落街踢波飛單車

支那種真係特別蠢

依家d家長有問題，就算唔俾咁多功課你個仔，你咪又係幫佢報一大堆興趣班呀補習班呀，買一大籮補充練習俾佢做，一樣係無得抖

我都唔明點解依家小朋友做功課要做咁耐
一樣功課都係兩頁姐 加埋10幾樣
最多咪兩個鐘做完

記得以前小學番上半校好撚爽
但都要做學能測驗定唔知TSA 但跟本wfc
有時見到啲家長走去屌學校多功課大壓力真係心諗
明明就係啲家長愈黎愈痴線
好地地啲老師點會搵自己笨加大自己workload

醒就唔會做雙非,本身又窮又蠢個仔點會係資優

你幾歲 ？教師出功課從來都係按章辦事
你估教師想？

屌你睇唔睇到我講咩啊

其實遠至80後，都好多家長個陣迫自己仔女學多1,2項技能
根本從來冇變過

TSA咁撚淺都要操卷屌曬鬼咁

睇撚住班垃圾大陸仔食屎都幾開心 反正香港都玩完

以前係一兩樣
依家係五六樣，知個分別係邊未？

仲有以前上下晝班都夠時間
記得sars之後學校仲提早左半個鐘
十二點幾就放一樣教得切
依家返全日竟然會教唔切又操卷又補課
真係笑撚死人

人有問題，制度都有問題
仲要狂谷狂操的環境成長下唔見得依家既學生比舊制ceal聰明。有乜意思

以前返小學學既係基本知識
而家返小學學啲嘜再唔係重點，最緊要考高分讀間band 1中學

以前港英
依加港支

yes

返上午校，一樣都係十幾份功課，考過第一年tsa

當年考tsa 都無話溫到exam 咁熟,求鳩奇亂填就算

而家tsa 係唔係改到影響到學生將來
點解個個都話要操tsa 嘅

我果班得我一個認真做，其他個個訓教

而家d00後真係唔捱得